
# WordPress-Migrationsplanung - M158

## 1. Bestandsaufnahme und Vorbereitung:
- **Aktuelle WordPress-Installation überprüfen:** Eine gründliche Überprüfung der bestehenden WordPress-Installation ist notwendig, um die verwendeten Plugins, Themes und benutzerdefinierten Codes zu identifizieren. Dies hilft bei der Planung der Migration, um sicherzustellen, dass alle relevanten Komponenten ordnungsgemäß übertragen werden.

- **Sicherung:** Vor der Migration ist eine vollständige Sicherung der Website-Dateien und der Datenbank entscheidend, um im Falle von Problemen während der Migration ein Backup zu haben und die Daten schnell wiederherstellen zu können.

- **Zielumgebung prüfen:** Die Zielumgebung muss alle Anforderungen erfüllen, einschließlich der richtigen Serverkonfiguration, PHP-Version und Datenbankunterstützung. Eine sorgfältige Prüfung stellt sicher, dass keine Inkompatibilitäten die Migration behindern.

## 2. Auswahl der Migrationsmethode:
- **Entscheidung für Migrationsmethode:** Die Wahl der Migrationsmethode hängt von der Komplexität der Website und den technischen Fähigkeiten ab. Für eine schnellere und einfachere Migration haben wir uns für das All-in-One WP Migration-Plugin entschieden. Es bietet eine benutzerfreundliche Schnittstelle und kann mühelos Inhalte, Plugins, Themes und Datenbanken übertragen.

## 3. Erstellung der Zielumgebung:
- **WordPress auf Zielserver installieren:** Die Installation von WordPress auf dem Zielserver bildet die Grundlage für die Migration. Ein sauberes WordPress-Setup minimiert mögliche Probleme während des Übertragungsprozesses.

- **Datenbank einrichten:** Eine neue Datenbank für die WordPress-Installation wird eingerichtet. Hierdurch wird sichergestellt, dass alle Daten in einer neuen Umgebung gespeichert werden.

- **Serverkonfiguration anpassen:** Die Servereinstellungen müssen entsprechend den Anforderungen der Website angepasst werden, um eine optimale Leistung und Kompatibilität zu gewährleisten.

## 4. Migration durchführen:
- **Ausgewählte Migrationsmethode ausführen:** Das ausgewählte Migrationswerkzeug überträgt Dateien, Datenbanken und andere Inhalte zuverlässig auf die Zielumgebung. Mit dem All-in-One WP Migration-Plugin können wir Daten schnell und sicher migrieren.

- **Integrität prüfen:** Nach der Migration überprüfen wir die Integrität der migrierten Daten, um sicherzustellen, dass keine Fehler oder Datenverluste aufgetreten sind.

## 5. Anpassung und Überprüfung:
- **Konfiguration anpassen:** Nach der Migration müssen Konfigurationen wie Dateipfade und Datenbankverbindungen angepasst werden, um den neuen Serverbedingungen gerecht zu werden.

- **Funktionalität überprüfen:** Eine umfassende Überprüfung der Website-Funktionalität stellt sicher, dass alle Plugins, Links und Formulare korrekt funktionieren.

- **Website testen:** Die Website wird in der Zielumgebung getestet, um sicherzustellen, dass alles ordnungsgemäß funktioniert und keine Probleme bestehen.

## 6. Sicherungsplanung:
- **Regelmäßige Sicherungen planen:** Regelmäßige Backups sind wichtig, um den Verlust von Daten zu verhindern. Ein Zeitplan für automatische Sicherungen minimiert das Risiko von Datenverlust.

- **Wiederherstellungsstrategie entwickeln:** Eine klar definierte Wiederherstellungsstrategie gewährleistet, dass die Website schnell wiederhergestellt werden kann, falls unerwartete Probleme auftreten.

## 7. Dokumentation:
- **Migrationsprozess dokumentieren:** Eine ausführliche Dokumentation des gesamten Migrationsprozesses hilft dabei, den Prozess für zukünftige Referenzen festzuhalten und bietet eine Grundlage für potenzielle Nacharbeiten.
